邱騰華：無人希望海洋公園倒閉 100億注資值得亦有需要

邱騰華稱無人希望海洋公園倒閉 注資值得亦有需要

立法會經濟發展事務委員會明日討論涉及100億元的海洋公園發展計劃。商務及經濟發展局局長邱騰華相信，沒有人希望海洋公園倒閉，又說明白要動用一筆「唔細嘅公帑」，大家會很深入審視，重申今次注資是值得亦有需要。被問到是否有信心可獲立法會支持，邱騰華說會盡力而為。他說，海洋公園過去數年、尤其去年下半年面對前所未有的嚴峻情況，入場人數創新低，在未來12個月，資金流轉方面將面對極大挑戰。邱騰華指出，政府在15年前曾向海洋公園提供財政幫助，公園其後能帶來合理收益。他認為，海洋公園需要提出具體、有前瞻性及吸引力的計劃，以恢復如過往每年可有超過700萬人次入場。

2020-01-19 10:02:15

我想喎

無人去啱執轉型留黎封塵

起公屋惠及數十萬人
或者學王國興咁講 100億可以買幾多罐午餐肉呀？
屌你倒落海水到

搞公投，去定留？

自由市場

正狗官

我想佢執呀
成為歷史算啦

海洋公園應該倒閉

全民退休保障好過！

我都想喎

釋放被圈養動物

注資就個個不同講法

但經營不善 起碼都要換哂高層先

未臭係，又話自由市場，屌你老母鳩頭華

解決方法好簡單 - 公開投標賣比私人公司

我希望海洋公園倒閉。完

大佬呀你週邊地區的主題樂園又大又身
點鬥連長隆都鬥唔贏

全民希望海洋公園倒閉 注資不值得亦無需要

me too

經營不善要市民埋單，同黨鐵一鳩樣

我都想

好多人都唔希望拆舊區
咪又係重建變豪宅

個熱門似咩樣呀！同我推1.19遊行post -

都無人希望你班仆街做官當權啦

屌你老母用啲地泥起樓囉

中共式養殖企業法

關左佢 我想睇下

比誠哥黎起海洋南岸啦
預計可以至少賣1000億

我

執啦， 晒錢又無用的垃圾， 留底只會篤眼篤鼻

我想

屌你老母

我希望呀，彿地魔都趕得走
拆左佢起樓啦

每人派1萬先再講

我希望

執柒咗佢啦，仆街政府

who cares

當年都冇人希望見到皇后碼頭 同 囍帖街 被清拆啦

少人去唔係應該縮細黎做？

點解仲投資落去搞新嘢？宜家係香港市道唔好，未必係佢做得差啊。唔通大蕭條冇生意你就不停投資落去擴充？

有無公投先，無人想？

執柒咗佢啦
開嚟有幾多香港人去
絶大部份得某國人去
某國人依家唔去加經營不善
又要香港人埋單！！！！
無撚嘢吖化

無人希望見到你地

荔園

我覺得主打保育，減入場費
縮撚晒所有機動遊戲同entertainment就差唔多
餐飲飲食變返機場收價
加設望住動物食飯區

海洋公園咁大個山頭 又有地鐵 可以起到幾十座公屋囉

我想 不過唔好送熊貓番大陸

無人想知

下？佢又代表邊個
我想wo

我唔想佢執，但更加想將嗰100億用係其他民生福利。

國人都唔撚去
而家好多阿伯同細路免費入場

無人想病死
比你揀去海洋公園定病死呀

屌你不如張100億放醫療

我都唔希希 所以注資100億有啲少
希望政府將明日大嶼7000億都比晒海洋公園

執柒咗佢 起樓比新移民啦 房屋問題不遺餘力

你試下公投執左佢用黎起公屋居屋，到時你就知有幾多人想佢倒閉

拎黎起藥房咪得

屌你邱生海洋公園係國企呀
咁樣養殖ge仆街

老鳳非常希望海洋公園執笠
除非重新吸引到香港人去，而唔係蚑那蝗

邱騰華不代表我

住都無得住仲會有閒錢去玩？

原來有啲生意係“唔可以執”嘅... 咁係咪叫做政府經濟圈?

老實，既然囍帖街、皇后碼頭話拆就拆，海洋公園執唔執我真係無咩所謂，唔該唔好賣咩香港人集體回憶道德綁架，尋日劉鳴煒封香港家書噁心到。

荔園都摺左起樓
海洋公園 經營不善
執左會俾大家一個集體回憶

執柒左佢啦

生意經營有問題執左去就算

做生意穩賺㗎？

搞香港人優惠咪吸到本地客囉

之後賺到又加價

奶共奶到不得了 又貴

蝕得仲多

原來我唔係人

十幾年無去過 個一百億用黎拆撚左個公園跟住起樓好過啦

執左嚟起樓 保留部分設施做會所

公投囉

依家大把周邊地方咁多動物睇
香港又咁多動保撚屌
引入新既動物屌到7彩
係香港跟本搞唔到落去

拎嚟起樓啦

拎去醫療啦屌,有病都要等床位排幾年，仲海乜撚野洋公園

無人想要海洋公園，我想要起樓

都唔係做我生意，摺咗佢，我真心希望喎

海洋公園變做歷史啦
以前荔園咪又係執咗

拆撚左佢起樓仲好啦
玩咁多年乜都厭

無機動小學生都唔去啦

我想喎 不如公投？

政府包底, 下年繼續蝕

入面有餐廳比你望住企鵝或水旅館
不過唔平

最好係執咗佢起華納片場

公投啦 100億呀dllm

攞黎起公屋起醫院啦屌你老母

仲要我十年都無去一次， 佢生意唔好執笠又關我事？

巴士都有線年年蝕錢搞到比人取消啦， 就算小人搭都起碼有人有需要都比人夾硬取消啦。 你果100億唔係去資助呢啲更有需要嘅野而一個咁嘅奶共公園？

尻人華

民生定海洋公園

應該倒閉啦

明明上年已經用左好多藉口比錢OP
今年又比
咁係唔係佢年年冇錢 我地年年都要比
長痛不如短痛 汁左佢算把啦

100億可以派500萬合資格香港人
每人有2000

幾多人會揀洋公園唔執粒定派錢

憂局長 呢到有幾個人反對喎
唔洗比喇慳返啦
Dllmch

華納呢d新加坡大阪北京都有
香港再起都係死

你個童年回憶荔園都執柒左啦

係海洋公園經營不善
我細個好撚鍾意去海洋公園，
但隨住愈嚟愈多大劣人，排個機動遊戲要排一粒鐘有多，
能俾班仆街打尖，我就冇再去
依家起緊水上樂園，
一諗到d水入面混集咗中國人d屎尿痰口水同武漢肺炎，真係不了

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

呢個都好笑

話唔想拆果班八成街外人
都唔係果度住

真係莫名奇妙

支那公園仲留黎做乜

唔係生日免費我都唔撚去啦
又貴又多人
貼錢買難受

搞走盛智文換自己人上，cap到冇水就拎納稅人錢填，食屎啦

除咗大家杯葛海洋公園，仲有咩方法搞死佢

一個公園都搞唔掂，當初仲要引入迪迪尼？執7左佢啦

自由市場
汰弱留強

我想wo

屌你，你問過我想唔想未？
你又知無人想？

不過老實講，我都唔想，都係一個集回憶
由一家人到老婆，都係果度經歷過
講就咁講，今時今日留件垃圾係度做咩？
解決醫療問題，土地問題，貧富懸殊問題先喇dllm

荔園都會執笠

不合時宜嘅嘢就會被自然淘汰 定劣黎

俾100億佢買新野最後又經營不善無限loop

佢執笠關我咩事？佢地目標顧客又唔係香港人

執尻左佢轉開usj ok?

派少少錢又話會赤字 呢度洗100億又唔會？

傻L左

執7佢啦 仆街成堆大陸人

得藍絲同支那人先係人

幾十萬支那人有靚景公屋住 真係多鳩謝

執啦

藍屍的仆街更加唔會去，佢地會北上長隆兼去食野味

你點知的
好人好者做咩去長龍

反對
至少掟1000億出黎

快撚啲執啦

下次注資一萬億入TVB

仲有半年全年證用 我都寧願佢執

注資有冇問過我？

玩完搭車返屋企已經比黑警告非法集結
想多返人流 唯一方法係解散警隊 再調查警隊721 831 101事件

好想佢倒閉

大佬做生意一定有賺㗎？你搞唔掂就扯啦

本身圈養啲海豚海豹之類嘅已經係虐待動物啦，呢種圈養動物嘅動物園真係唔應該存在

將迪迪尼同海狗公園改起公屋，明日大愚即時慳返

啱啊 無人希望廢老有命投票
所以100億全民退保係浪費

落梁振英面，請返盛智文入去。

真係笑話黎屌佢老母

休褲華憑咩話無人希望海洋公園倒閉 ? 今時今日, 邊個膠官係代表到人民 ?

夠無人想醫院 配套廢啦 又唔見你做 o99

依啲咁嘅垃圾公園好心就
執柒咗佢啦

既然海洋公園做得唔好，年年蝕錢，點解仲要用納稅人嘅錢嚟倒貼佢呢？市民根本並冇實際得益。

不如用塊地同啲錢嚟起樓，仲實際，仲舒解到民困。

Btw，海洋公園嘅副主席係劉鳴煒，應該得佢同啲廢官，先至唔希望海洋公園倒閉。因為海洋公園做唔掂，正正反映咗佢地係幾咁廢同離地。

商業行為，在商言商，倒閉有乜問題？
咁大撻地攞返嚟起屋仲好！

中大港大起醫療教學設施果2.5億就抽起 100億注入盤蝕錢生意到就佢話ok就ok

d錢全部比迪士尼樂園

執柒咗佢啦。

用落醫療到好過 屌你老母

如果冇人希望 就注資100億

咁醫院呢？我屌老母！

唔執咪賣左佢，分晒D錢派現金

今天不出來 下次出不來 珍惜集會遊行自由

我支持
政府既錢燒越多越好

啱，人類要文明，就一定唔好有動物園！
試想喺其他星球d高級物種將人類放入動物園得唔得?!

醫療幾億都cut, 100億就隨手倒落海

把100億倒落海,
免費都唔去
佢比番650我就去,

至多我生日唔收佢

推

借位
[2020主線任務] 用人權法為武器爭取普選立法會+輸打贏要戰術

出嚟啦，出嚟啦

Twitter需要你！

TG：Twitter文宣組
Link：@twitter4HK

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

做生意包賺？

弱智政府
貼錢俾私營機構

官商勾結

做生意包賺嫁？
荔園都執得啦

浪費公帑 利益輸送 比黨鐵，海洋公園

我就係寧願出國玩都唔去海洋公園 吹咩？

收返一定唔會起公屋居屋啦，只會起豪宅益發展商

重點係當年盛智文管理就賺，換左人就蝕
用人唯親
正垃圾

無人想佢執就唔會蝕到咁啦
用咩政府錢，叫啲唔想佢執嘅整個海洋公園經濟圈救佢啦

100億冇問題, 不過炒哂啲高層先。

我想wow

屌你老母
20年前細個去又咁撚樣
而家去又係咁撚樣
比你注左資 2047又係咁撚樣
點吸引人呀柒碌
仲話局長 個問題係你海洋公園無吸引力呀 無人會為左海洋公園黎香港 同時你香港吸引力都愈來愈低 無人願黎香港旅遊
2020年都唔願意面對個問題 就係你班柒頭一直食老本 原地踏步 食到無得再食就瀨呢樣瀨個樣

幾十年冇去喇喎

又話財赤

經營不善就執柒左佢啦

荔園執笠又唔見你咁講dllm

冇人希望報紙檔執 100億值得注資
冇人希望電視台執 100億值得注資
有人希望港台執 100億不值得注資

要求拾左佢

無人希望

你憑咩代表所有人

連埋迪士尼一齊拆撚埋就最好

醫院大學就hold撚住啲撥款
呢啲19樂園利益輸送就仆撚住俾錢

一日三萬支蟲入場時有冇分錢比香港人？

起酒店是給香港人？

笑話嚟

咁岩

我淨係想好好安置入面d動物姐 唔好交比愛護動物協會就得
之後OP可以執7左佢

我希望海洋公園倒閉

我希望喎

大空館一鳩樣

注一百億點用法 最終又係益大陸

點解盛智文搞得掂

未做公眾諮詢就話無人希望海洋公園倒閉????

呢個政府越黎越痴線

錢完全唔係錢，廢柴政府要用幾多就億億聲易過㩒機，求其揾個垃圾藉口又可以硬過，官真係好做，任期尾、年尾又可以順利為自己同自己友成功掙取加人工

成個公園自己營運、管理不善又要香港人填數，又話咁易科水。重要係個公園目標羣定位唔係香港人，唔好同我講個公園係國際遊客，好明顯定位係只做大陸人生意。真係為香港人解決長遠退休問題又話難、冇可能做、又話唔啱市場。

上面有其他巴打已經講咗，用’香港人集體回憶‘就可以科水就可以留？咁喜貼街、皇后碼頭又點解釋？大把香港有歷史價值古蹟你政府又唔推唔去保育、宣傳？嗰啲都可以係旅遊景點

不如直接開個愛支共基金直接科水可能幫到你升官發財呀

無人希望五大訴求得唔到適當回應

何必要供養一個被市場淘汰樂園？

以何局長邏輯，當年又係咪要注資救荔園？

經營不善，注幾多但唔改變經營模式同方針，注資等於倒錢落海
同埋執唔執都冇咩所謂，都係生日先會去，唔洗錢入去坐下纜車、行下水族館
如果香港有第二個水族館的話，海洋公園執左係一d都唔可惜

100億乜閪都唔做
場又唔開
淨用黎出糧做到千秋萬世添

未公投就下結論？

當年荔園咪死得好慘？

100億放入醫療好過射去蝗蟲公園啦

02/08/2014
香港另類媒體「黑紙」最新一期以商人盛智文作封面，盛在文中談到主理海洋公園這些年的情況，當然還有批評特首梁振英的為政作風。在上一回特首競選期間，盛智文支持唐英年，即站在梁振英的對台。這一次，盛智文高調批評梁振英，除了與原本政治立場有關之外，還必須從海洋公園近月易帥談起。

2003年，當時海洋公園處於低微狀態，除了遊客量不足，也面對迪士尼來勢洶洶，當時海洋公園董事局找來了「蘭桂坊之父」盛智文當主席，希望憑藉其靈活的生意頭腦及經驗，將公園起死回生。接下來數年，盛智文大規模改造公園，除了增加不少機動遊戲之外，還購入了不少珍貴海洋生物以作展示及表演。當然，修建各類水族館展示動物的做法，受到不少動保團體的質疑及批評，但盛智文連串改革措施，確是改造了海洋公園，使入場人數暴升，盈利上漲，也是事實；聲勢一點都不輸給迪士尼。以營商角度，盛智文固然是成功的，他本人也常常以之為傲。在這種情況下，盛智文在非自願的情況下被換下來，只去當一個榮譽主席，不僅他本人不服氣，事件本身也耐人尋味。

從盛智文「被卸任」後的態度來看，這次海洋公園換主席，與盛氏原屬「唐營」有莫大關係，換言之，可以預計，在未來兩年內，即梁振英的剩下任期內，曾蔭權時代委任的傳統香港商界力量將可能被削弱，部分由政府委任的公共機構及半公私營機構，可能置換主帥。這種做法，一方面固然可以打破傳統商界力量對香港經濟的掌控，相信這也是北京很想做的。但另一方面，這種「一朝天子一朝臣」的做法，對整體香港的發展，並沒有好處，只會加劇社會分化，如果梁振英真想連任，不可能沒有這個政治智慧。

《社會議題》／謝曦

一篇2014年既社論
由孔令成接替盛智文
用人為親既政府留低既手尾
要香港人公帑埋單

用塊地起樓算啦

無撚用
實比支那公司拎撚咗
望下aia摩天輪就知

起條元朗行人天橋都 17億啦. .
有 50億係起條路.種吓樹

其實海洋公園都算focus係本地客市場啦 反而迪士尼先係主力做大陸客
禮拜六日仲係幾多人去
只不過一至五真係拍烏蠅
只能夠講單靠本土市場係養唔起兩個主題樂園
迪士尼同海洋公園兩間執一間可能仲生存到

要搞就搞大佢 整到富士急咁既樣
我實成日去玩

根本一個城市有兩個主題樂園係痴撚線
仲要兩個都要政府養

屌妳啦 賺錢個陣有冇派息比我

投票囉

點解要我貼錢養佢 我冇錢唔見你養我？

然後少人入場夠膽死閂部份機動遊戲

起碼迪士尼想啦，戇鳩

轉做海洋大學啦

冇所謂，不過動物保育如果交比政府做更pk

人唔笑

間間公司都無人希望倒閉 政府又注資？

起屋住好過啦

由踢走盛智文嗰日起
海洋公園就應該執柒咗佢

我希望

藍蛆蟲公園執撚柒咗佢

有買有賣

冇人買點解仲要賣?

香港人同時係消費者，既然佢做唔掂咁擺明大家已經為佢去留投咗票，洗撚你政府去judge

+1 我都想

執柒左去成為歷史啦

我唔係人？

我要佢執woo

拎100億出黎派好撚過 拿拿聲汁左佢

我想佢執撚左佢 起樓

人口老化，留來做教育同保健好過。迪尼同海馬公園 真係不了

前海咁多爛地 搬去咪得囉
發展大灣區嘛

又係假定問題，d錢係你既咩，派錢就左推右推，唔想佢執既夾大份囉

海洋公園正正係中國人話事同外國人話事既差別

市民又要開善堂養廢物喇.

佢想保留就講到好多人希望保留
由頭到尾得個政府係度噏
成個政府勁失敗 又無腦又漠視民意

住都冇得住
仲玩乜q
我希望OP 執笠

老實講 我想
唔知由幾時開始海洋公園入面大部分都係大陸人
執柒左佢啦

而家樓價我多500萬一層樓兩房可以住到四個人。
100億可以有二千個單位， 即係八千個人有屋住。

成個政府毫無創新能力， 海洋公園有齊配套根本可以喺裏面 起好多新嘅單位租出嚟畀人住。

喺海洋公園村入面嘅居民完全投入大自然每朝瞓醒可以聽到海豚嘅優美叫聲， 全邨嘅居民生活質素大幅即時提升。

居民有居民嘅生活 居民有居民嘅交配，熊貓館海洋館各種動物一樣可以生活同交配真正達到天人合一完全大自然。

居民生活質素向上另外交配成功等於增加租金收入， 仲未計呢條海洋公園村入面一樣有配套需要請人都是可以達到效益最大化。

垃圾政府就淨係識得利益輸送從來冇為過人民著想。當然政府從來唔係人民投出嚟嘅當然唔使理你啲賤民著想 仆街死啦冚家剷。

愚民係好事咩？

假若整好左，搶晒迪士尼既客，到時候又洗唔洗比錢迪士尼。。？

以前荔園又唔見你咁講，多鳩魚

注資唔係問題
我都好希望政府可以注多啲資比香港電影
但當醫療住屋都咁需要錢時
點解唔係注資醫療住屋先

冇人希望777存在添

我好想佢執呀

所以我哋被綁架！如果注資，一定要換哂現有管理層先！

老老柒柒 奶共佛地魔做得唔差

我真係唔想， 我覺得好靚， 歡迎屌

我想喎
執柒咗佢啦

早就要拎黎起公屋啦

香港唔係奉行自由經濟體系既市場咩？
讀書都有教 積極不干預政策去左邊？

收返塊地來起公屋

邱騰華話，相信冇人希望海洋公園倒閉。
佢相信嘅就係事實呀？佢有冇做過民意調查？佢代表到民意咩？
講嘢咁唔科學，做事咁獨裁，呢啲就係受納稅人供養、月薪幾十萬嘅香港高官！

我唔想荔園執呀，局長你還番比我

我想佢倒閉

我想佢執喎

不如搞返個我想海洋公園執笠還我公地 大遊行吖...
起個爛公園俾支那人入去煲煙玩動物不如留啲地俾真香港人上樓仲好啦!
仆街政府!

唔去長隆就係愚民

執左去轉做廢墟旅遊實大把人去

放咁人落嚟都養唔起，就係經營不善，亦就係咁多低質人，行都行唔到，本地人外國人點會去同你迫，投多一百億同倒落咸水海冇分別，𢴇柒咗算鳩數

注資唔係問題
問題係佢地提出嗰啲新項目根本完全唔吸引

唔去唔係愚民
唔知呢個事實先係愚民
利申未去過

但奶共彿地魔。。係唯一搵到錢既ceo⋯⋯

執柒咗佢啦，on9華

做唔掂執左佢有乜問題

話時話佢唔係起緊個新區咩？

攞嚟起樓，賣返俾黨算9數啦

執咪執羅，關我撚事

無人希望注資100億，海洋公園倒閉值得亦有需要

執囉
Wfc

我好希望喎

全民派1萬就冇錢，扔100億落就有錢

不過老實講，海洋公園就算成個成個執咗
以海洋公園深水灣個地段同埋面積
估值最少過千億
你估政府會唔會真係攞嚟起公屋居屋？
係都賣俾發展商起豪宅

x2

Me too

利申：員工

一面倒唔支持Wo

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票
一個香港人的投票應用程式

下載連結：iOS / Android

原post

一百億救個無錢賺的公園
如果救唔到又再一百億？
送錢比入面d垃圾高層，又係同一班管理層
點救

不如咁問
嗰班高層到底有幾垃圾
做極都蝕錢

派$$就話加大財赤市民能否接受
呢頭就倒100億落香港人一年唔去一次既公園

作嘔呀狗官

起私樓都好啊
有錢中產搬去住
空返d市區單位出黎

起碼唔洗用公帑供死會

無人care
執咪執

收皮啦蝕就納稅人埋單，賺就自己落袋

精品化

留返D錢搞個藝術館好過啦

我想呀
起碼救返d動物先

死快啲
放番嗰100億做其他嘢

拆左佢起樓好過

執咗佢咁啲垃圾高層就會失業

制裁埋呢d垃圾就啱

無D創新野，執柒左佢啦

執完再起返個樓盤叫海洋公園

香港人又唔見用一百億救

其他國家既大型樂園真係不斷會留意住遊客既特性
不斷都諗D新野保持住個人流同媒體焦點
你海洋公園淨係識諗點樣吸引大陸遊客
忽略哂其他國家既客源
最搞笑就係仲有班廢柴官成日走出黎話香港係旅遊勝地，係咪漏左個「支那」旅遊勝地，或者叫水貨天堂啦

咪就係
100攞嚟起垃圾

689搵件支那人睇海馬公園即刻蝕錢
都唔知係咪用財技bump錢去鄰國

我就係要你執笠！！

97前未有自由行嗰時都未話倒閉，
而家盤數係點解會倒閉先?
靠單一大陸低劣客源趕走香港人和其他地方客?

政府無當你係人

拎塊地去起公屋，啲藍絲最鍾意

拆咗佢起樓啦
成日都話房屋問題係深層次問題
咁未拆咗佢嚟起嚟解決民怨

根本冇人care海洋公園執唔執

執柒左佢啦屌你老母

私人公司做得唔好 係咪應該自己諗下經營策略係咪有問題 而唔係一味問人攞錢解決問題

執咗佢起個海洋花園算啦

起公屋叫海洋公園好過啦

我唔係人

請海洋公園立即倒閉

out哂啦海洋公園 開左成40幾年 仲要洗多100億

收番塊地用嚟起鈿公屋，紀念海洋公園就叫做海洋邨啦！

釋放土地

你有乜嘢證據證明冇人希望佢執笠

香港嘅沉默大多數都希望佢執笠喎

生日免費都唔去啦
哈佬喂年年一樣。

就算注資，100億唔開可以買任可北平共党国嘅貨品，同唔可以聘用任何出生於該国嘅人士。做唔到就免談。

wfc

我唔想海洋公園倒閉，但係用十億請連登嘅網民做管理，夠海洋公園起死回生有突啦

個海洋公園啲動物品種
仲少過海鮮家禽野味市場

拎黎搞民生醫療啦你老母
100億注資比大陸閪玩

香港人住屋醫療完全無視
啲錢拎去起大白象益商家，益大陸
不如派撚左佢無咁嬲

執7佢

無能力管理就賣咗佢
好似屋邨商場咁
商場同街市都賣得，點解海洋公園唔賣得
反正去海洋公園唔係必須品（個訂價都唔大眾化啦）

乜佢哋仲會理人希唔希望㗎咩

又要唔民選政府, 又要成日代市民講野, 肉撚酸